睇完戰時生存個帖有感

我係度諗如果有日香港都係戰時狀態
我地應該點生存？
午餐肉個個其實真係work
唔好話咩一鳩就炸死左啦咁
其實唔一定係要打香港
只係城市處於無物資增加
無政府狀態
香港大部分係高樓大廈又無槍
呢個情況下應該點自保？

我首先諗到係到時黑警/老解一定會開波組團掠奪
因為得佢地有槍
所以一開始時係十分危險絕對唔可以出街
而一兩星期後相信有槍既已經開始互相搶地盤/消耗左彈藥，彈藥缺少下唔會亂開槍
咁可以慢慢開始出去補給，探索

但食物方面真係唔知可以點解決
水都話可以等落雨

前提最少儲到半年，亦都要夠水飲

所以就話一旦爆發戰爭時就要衝警局搶槍，行動基地咁
仲要自立巡邏隊

自立巡邏隊. 戰亂時黑警會先成立所謂巡邏隊,因為一開波得佢地有槍同埋最緊要係佢地有人, 普通市民要先諗點樣組織起黎, 再以人多蝦人少搵方法KO黑警組織. 一定唔可以相信任何警察或自稱警察既人, IVE仔點信得過? 轉過頭就一棍兜落你後腦, 入屋搶你糧水,食埋你家姐細妹!

我覺得你唔使睇槍睇得咁重 喺香港城市地形槍械嘅優勢唔係咁大 如果你守住喺屋入面佢有槍都好難攻入來
戰術方面可以參考第一次世界大戰 過咗一段時間開始冇照明 無槍嘅人可以夜晚出沒 用自製武器偷襲